個天都幫香港人

問觀音娘娘香港人會唔會贏

【觀音靈簽抽簽結果】

您抽到了 觀音靈簽 第五十一簽

觀音靈簽第51簽：孔明入川 吉兇宮位：上簽子宮

詩曰：夏日炎天日最長。人人愁熱悶非常。天地也解知人意。薰風拂拂自然涼。

詩意：此卦人人愁熱之象。凡事隨心從意也。

解曰：進退莫疑。自有佳期。營謀用麽。不須妄為。

詳解：夏天剛剛來臨，白天的時間變得比較長，人們都因為過於炎熱而感到煩悶不爽;其實上天也明白眾人的心意，因此派遣南風專門送來涼爽。 進用莫疑，佳期日至，凡成謀望，不須憂慮。此簽炎天生涼之象，凡事所謀穩當。 本簽之詩也。炎天生涼之象。凡事所謀穩當者。雖是中平之簽。人生之樂在於此。凡事知足之時即大安。謀事不宜因小嫌棄。改大則敗者。一石拾之嫌小。舍之。再拾之。無一而足者。到頭無石可撿。易言之。進用莫疑。最佳期日至。凡成謀望。不須憂慮。 此簽有”坦然面對”之意。提醒當事人，知己知彼。如果能夠有自知之明，在面對問題的時候，不會選擇逃避，也不會冒然有所行動。仔細分析自己的優勢與弱勢，就能找出適合自己的志向、又能發揮所長之處。知道該怎麽努力才能成功;面對挫折與失敗，也會勇於承認接受、徹底的自我檢討改進。先知己後才能知彼，再謹慎地審時度勢，必能如魚得水，前景可期。

仙機：家宅：祈福。自身：謹防。（兇中有吉）。求財：秋吉。交易：平常。婚姻：合。六甲：生男。行人：動。田蠶：損。六畜：平。尋人：見。公訟：吉。移徙：舊。失物：北方。疾病：還願。山墳：吉。

觀音靈簽第51簽：整體解簽

你有愁煩之事。貴人也知道你的苦惱。所以貴人特地暗中幫你解決。

本簽精髓：天神暗助，諸事能遂。

凡事做事：俗人多苦惱，故慈悲的天神，特地暗中幫助，以解救俗人之苦。當天公把禮物送給你，君當珍惜！此事之營謀，但有貴人相助，故能成功。

愛情婚姻：姻緣在何方，人雙我獨單，愛神知君意，遣侶伴君安。儀者可否求，愛神之安排，君且善把握，將之愛心頭。欲求更進展，汝倆是一雙，貴人來推送，爾後入洞房。為愛相爭執，汝倆當祈福，天公暗中推，此愛再相合。

工作求職 創業事業：工作尋無處，此可求天神，謙誠心祈禱，尋職有著落。事業運如何，多祈神庇右，努力於經營，榮景必可期。

考試競賽 升遷競選：競試是否祥，謙誠拜神明，佑汝實力揚，助君度難關。升遷有無份，謙誠拜神明，舉薦得加分，感謝好天公。

投資理財：理財欲得利，還得看天意，多求神庇右，獲利喜洋洋。

經商生意：經商求獲益，對客依公義，對神年節拜，生意果順利。

房地交易：主顧在何方，舉香求神明，神自招客來，終於交易成。

治病健康：診病查無因，此疾如何治，神明有記憶，君有願未還。

轉換變更：謀事欲變更，欲變隨君意，求神暗中助，轉換更順利。

求孕求子：欲求孕與子，先養好身體，再行善與義，求神再加持。

官司訴訟：訴訟令人愁，勝負難定奪，拜神給公理，可望訟順利。

尋人尋物：尋物有方向，拜神暗中引，在朝北方尋，愛物回歸君。

遠行出國：遠行要出帆，他地隨君展，拜神暗中右，前景更輝煌。

簽詩故事一❃ 孔明入川

諸葛亮（181年－234年），字孔明，瑯玡陽都（今山東省沂南縣）人，三國時期蜀漢（劉備）丞相。

劉備雖然得了荊州，但不足以割據一方，諸葛孔明打算攻取西川，為劉備增加地盤。此時，益州的劉璋，被北方的張魯攻打。諸葛孔明得知劉璋為求自保，想把西川圖獻給曹操。張松（劉璋屬下）與曹操見面時，因曹操傲慢無禮，劉璋帶著圖回西川，途中經過荊州。孔明早已在半路迎候，將他請入荊州，卻一直不提西川圖一事，一直到臨別的時候，張松感恩孔明對他禮遇與招待，於是就將西川圖獻給了他。

西川地形險要可攻可守，經孔明多方布置，西川就成了劉備發源地。

（孔明以禮待人，就輕松取得夢寐以求的西川。）

簽詩故事二❃ 諸葛公隆中高臥

諸葛亮(公元181年～公元234年)，三國時著名的政治家、軍事家，字孔明，山東瑯玡郡(今山東沂南)人，幼年雙親亡故，17歲隨叔父諸葛玄來到襄陽，隱居隆中。

不久，諸葛玄去世。諸葛亮身居草廬，樂於耕鋤，苦讀經史，學識淵博，才思敏捷，人稱‘臥龍’先生。他博覽群書，關註社會，拜師訪友，廣交名士，思考治國平天下之大計，經過10年磨礪，終成大器。

東漢建安十二年(公元207年)，劉備為實現興漢大業，四處訪求賢士，到隆中‘三顧茅廬’，與諸葛亮共商大計。受劉備三顧之恩，諸葛亮全面分析了當時的形勢，拿出策劃案《隆中對》，提出了統一全國的戰略決策。隨後，諸葛亮‘收拾琴書離隴畝’，‘大展經綸補天手’，出任蜀漢丞相，輔佐劉備，為‘覆興漢室’，鞠躬盡瘁，奠定了‘三分天下’的基礎。

黃大仙寄語

34. 第三十四簽 中吉 虞舜耕田

大舜雖耕在歷山 心常孝順兩囂頑
田中之象同家象 善惡分明即此間

背景:
上古三皇五帝中的虞舜，本姓姚，名重華。父親叫「瞽瞍」，是一個不明事理的人，很頑固，對舜相當不好。舜在很小的時候母親就過世了。於是父親再娶。後母是一個沒有婦德之人。生了弟弟「象」以後，父親偏愛後母和弟弟，三個人經常聯合起來謀害舜。

舜對父母非常的孝順。即使在父親、後母和弟弟都將他視為眼中釘，欲除之而後快的情況下，他仍然能恭敬地孝順父母，友愛兄弟。舜一片真誠的孝心，不僅感動鄰里，甚至感動了天地萬物。他曾在歷山這個地方耕種，與山石草木、鳥獸蟲魚相處得非常和諧，動物們都紛紛過來給他幫忙。溫馴善良的大象，來到田間幫他耕田；嬌小敏捷的鳥兒，成群結隊，吱吱喳喳地幫他除草。人們為之驚訝、感佩，目睹德行的力量是如此巨大。他的孝行得到了很多人的贊美和傳頌。不久，全國各地都知道了舜是一位大孝子。

那時候堯帝正為傳位的事情操心，聽到四方大臣的舉薦，知道舜淳樸寬厚、謙虛謹慎。但治理天下惟有德才兼備的人才能勝任。堯帝把兩個女兒—娥皇和女英嫁給他，並派了九位男子來輔佐他。希望由兩個女兒來觀察、考驗他對內的行持；由九位男子來考驗他對外立身處事和管治的能力。

娥皇和女英，明理賢慧，侍奉公婆至孝，操持家務農事也井然有序，不僅是舜的得力助手，也成全了舜始終不渝的孝心。有一次，瞽叟讓舜上房修補屋頂。舜上去之後，想不到瞽叟就在下面放火。當大火熊熊往上燃燒，就在萬分危險之時，只見舜兩手各橕著一個大的竹笠，像大鵬鳥一樣從房上從容不迫地跳下來，原來聰慧的妻子早已有所準備了。

又有一次，瞽叟命舜鑿井。舜鑿到井的深處，瞽叟和象想把舜埋在井裡，就從上面往井裡拼命倒土，以為這樣舜就永遠回不來了。沒想到舜在二位夫人的安排下，早已在井的半腰鑿了一個通道，從容的又躲過一劫。當象得意的以為舜的財產都歸他所有時，猛然見到舜走了進來，大吃一驚，慌忙掩飾了一番，但舜並未露出忿怒的臉色，彷彿若無其事。此後奉侍父母，對待弟弟，越加謹慎了。

舜歷經種種考驗之後，堯帝並未馬上將王位傳給他，而是讓他處理政事二十年，代理攝政八年，二十八年之後纔正式把王位傳給舜。

分析:
這支簽的簽文只是提到舜的故事的前半部份. 所以也把重點先放在簽文之中.
舜雖然示孝之極, 但仍然得不到父親好好對待. 古書說其父生性頑固, 但我看都只是因為有一個後母在從中作梗, 所謂虎毒不食兒. 而當中的『兩囂頑』, 應是指其後母和弟象.

而簽文中所說: 『田中之象同家象』, 應是指上文中那些幫助舜的大象, 和那位弟象.而最後一句:『善惡分明即此間』, 是指人人都可以從動物禽獸和他的弟象之間, 分清楚善惡. 也暗示出他的那位弟弟是如何的禽獸不如. 也暗示害你的人, 有機會是你親近的人.
舜的成功在於一個「孝」字. 也因為他的孝道而感動上天. 雖然有人會認為舜的行為是愚孝, 但他一直堅持自己的原則, 也是一件可以鼓勵的事.

當然舜的勤儉都是成功之道. 而他另一為人津津樂道的, 是他每到一個地方, 都不會和當地的人強爭, 反而多助弱勢者, 到別人不取之地, 到頭來更比別人成功.
由一位平民, 之後步步高昇, 雖歷時頗長, 到最後也登上高峰.

而舜能多次逃過災難都是全得那兩位賢內助.

求得此簽，要有久歷艱辛的準備, 到後來就會有你想也想不到的好光景。

事項淺釋:
事業：起初有小人從中作梗, 但也有得貴人相助, 尤以女性, 可助你逃過災難。到達一個新市場, 不要和對手請強, 不妨想一個藍海計劃出來.

財富：有意外驚喜。

自身：小心小人, 要保持如舜一樣的平常心, 好事自然來。

家庭：要盡孝道, 不要怕被家中的女性作梗。

姻緣：娥皇女英, 二女共侍一夫, 為傳世佳話. 未婚者, 有人給你好介紹, 要好好把握.

健康：會有意外, 尤以火和土的意外, 要多加防備, 最後才能無大礙。身體成面, 也要留意心臟和血管, 脾胃的問題, (糖尿病是和胰臟-即中醫的脾--有關)

總結, 先苦後甜, 不要被別人打倒, 之後是一片天。

花式打J
唔推住 推翻啲實用post幫手足先